攬炒巴去左邊? 打開國際戰線既佢一定清楚 加泰=伏

好耐無見佢出post

好驚佢比間諜暗殺左之類

-----------------------------------------------------------------------------------------------

前俄羅斯間諜、後來投靠英國的李維南科十一月遭人下毒身亡，英國官方花了很多力氣，查出他體內及尿液含有高劑量的「釙210」，而且回頭追查發現，他被下毒當天停留過的壽司店、酒吧、飯店，均檢測出釙210殘留物，連他搭的飛機也驗出有放射線殘留證據，航空公司緊急連繫2萬多名搭過同架飛機的人注意健康變化。

進食呼吸注射 才會傷身
三軍總醫院核子醫學部主任黃文盛指出，釙210是放射性元素，會放出α射線；比較α、β、γ三種放射線，α射線的生物破壞性雖然最大，但不會透過照射造成傷害，一定要靠進食、呼吸或注射，讓放射性物質直接進入人體黏膜，才會造成傷害。

由放射線造成的疾病稱做「急性輻射症候群」，放射線會破壞細胞的DNA，造成細胞死亡；而且會破壞細胞結構，產生過量過氧化物，也就是「自由基」，自由基性又會破壞細胞，兩股力量更加速細胞死亡。

放射線對新陳代謝快的組織產生的破壞最明顯，未成熟細胞也容易受影響；但對腦和骨頭，影響相對較小。

骨髓胃腸黏膜 會遭破壞
黃文盛表示，釙210進入人體後，隨血液在全身到處跑，放出的α射線會先破壞骨髓，讓造血系統失靈，紅血球被破壞所以會發生貧血症狀，缺乏血小板則造成一點點傷就流血不止，缺乏白血球則使人抵抗力下降，容易被黴菌、細菌或病毒感染。

然後會破壞腸胃道黏膜，因為腸胃道黏膜為了自我修復會不斷長新組織；中毒者會嘔吐、拉肚子、脫水，形成惡性循環而加重感染。頭髮脫落也是同樣因素造成，生殖細胞也會受破壞。

原子能委員會輻射防護處處長邱賜聰指出，釙210最後會累積在脾臟、淋巴結、骨髓組織、肝臟、腎臟內，估計1個人只要吃入50奈克（1奈克為十億分之一克）或呼吸吸入10奈克，就達到半致死劑量，也就是中毒者在30天內死亡的機率為50%。

這種毒性是氰化物的40萬倍，理論上只要1克釙210，就可以毒死100萬人；毒性這麼強的原因，是因為釙210半衰期只有138.4天很短，要在短時間內放出很多α粒子，單位時間內放出的量當然就很大。

釙210中毒無藥可救，因為它是輻射傷害而非毒物作用，所以即使吃下會和釙210結合的物質，把釙210從元素變成化合物，放射性依然存在；若是氰中毒，還可能施藥，改變氰化物分子結構而減輕或去掉毒性。

無法穿透皮膚 洗掉就好
理論上唯一可能的救治方式，是找到會和釙210結合且結合後會被人體排出的物質，並設法讓這種物質能到達釙210累積處，和中毒者體內所有的釙210結合，然後讓中毒者的身體主動將釙210化合物排出，接著還要治療已被α射線嚴重破壞的組織；但這些幾乎不可能在死亡前做到。

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

出下黎啦巴打

攬炒巴團隊發起的?

英國七城10.26遊行聲援Catalonia